【碩破天驚】蘋果爆料林鄭眾叛親離，肥老黎被生擒置諸死地？

#壹傳媒 #黎智英 #非法集結

【碩破天驚】蘋果爆料林鄭眾叛親離，肥老黎被生擒置諸死地？

RFA 自由亞洲粵語
160K subscribers

《壹傳媒》集團創辦人黎智英、前民主黨主席楊森及前工黨立法會議員李卓人，因參與去年8.31反修例遊行，周五(25日)被警方以涉嫌參與「非法集結」上門拘捕。警方針對8.31遊行作出拘捕，可是黎智英雖有出席遊行，卻非帶頭的組織者，為何警方選擇性拘捕黎智英？

黎智英旗下的《蘋果日報》早前獨家報道特首辦早前提交給北京的抗疫報告，林鄭月娥抱怨建制派未有護航，又要求醫管局向罷工醫護秋後算賬，報告更將抗疫視作選舉翻盤契機。特首辦一反常態，足足一星期都未有回應。

警方拘捕黎智英，令人覺得是林鄭政府的政治清算，多位國際政客及知名人士在網上聲援黎智英，曾訪港觀察反修例運動的美國共和黨參議員霍利（Josh Hawley）批評，拘捕行動明顯企圖令民主聲音滅聲，直斥武漢肺炎在中國肆虐下，打壓異己仍是中共的優先任務。

主持：鄭宇碩、曹嘉超
（以上評論純屬主持個人觀點，並不代表本台立場。）

#壹傳媒
#黎智英
#8.31反修例遊行
#非法集結
#上門拘捕

--------------------------------------------------

自由亞洲電台（Radio Free Asia）總部設在美國華盛頓，為言論自由受限的亞洲國家和地區提供完整而免費的新聞報道。致力以多媒體形式發送新聞，成為一個讓大眾獲得可靠消息的平台。